長者2元乘車優惠屢遭濫用 勞福局擬設限須持個人八達通

本港現時有約400萬張長者八達通流通市面，令人關注長者2元乘車優惠會否被濫用。消息指，勞工及福利局下星期會公布防止濫用措施，長遠或會要求65歲以上長者須持有個人八達通，才可享有2元優惠。

65歲或以上長者2元乘車優惠於2012年推出，當時有98萬名長者，至前年增至132萬人。惟前年有約360萬張不記名長者八達通卡、及約40萬張長者持有的個人八達通，約400萬八達通為實際長者數目約3倍。政府補貼車費優惠的開支亦由計劃實施時的2億多港元，增至前年13億港元，增加5.7倍。財政司司長陳茂波早前曾指，關注出現可能濫用情況，勞福局正研究相關改善措施。

勞福局於去年11月表示，在2017年至2019年期間，通過運輸署實地監察調查而發現的懷疑濫用長者八達通個案共有339宗，而港鐵公司同期提出的檢控個案共有54宗，被判罪成個案共有66宗。

傻鳩d大陸人黎玩同走水貨一樣可以買黎用

公平d就公報埋有幾多張成人既流通緊

臨死前要退番張八達通
政府高官腦裝屎會計埋落去

曬鳩氣啦
香港班老野既水平
你整咁多程序
最後連佢哋都用唔撚到

我唔可以借呀媽呀婆張卡出街？

攬炒

咁叻放張八達通達去身份證囉

最尾全部都要實名化

到時帝制派會開街站幫手

議員助理同NGO就係靠反人類的派福利方法生存

到時樓主冇飛查咪少好多人生意義

係 差幾蚊 但係捉到一樣500

跟身分證一齊拍

咁咪好囉，少咗一大班老嘢去逼巴士逼地鐵阻撚著人返工
大不了轉用小童